學佛修行 23 年，前佛門大師結論：信耶穌

鄭麗津，台灣人，學歷東吳大學外文系，畢業後即遁入佛門，為追求真理苦修廿三年，曾任一間佛學院的教務長並擔任講師，和中壢佛學院訓導監學。

信主堅守 23 年，前主內弟兄結論：信佛

信佛堅守 23 年，老納結論：食肉

有無人睇過The Man From Earth呢套戲

ET 咁樣子, 你話信外星人好過啦

有信仰 何必分佛門 耶穌

納dee: 食狗肉

邊位？

Lm

道風山班和尚

當有日你企係上帝面前，被問點解唔信耶穌，你會點答？你會話因為信徒嘅外表而唔信？

邊種信仰唔分佛門或耶穌？

無睇片

但啲人當咗寺廟=佛教，教會=耶教
憨鳩鳩

睇咗條片 佢講嘅嘢其實都冇錯
不過唔同嘅宗教靈修法門其實都係為咗適應唔同心靈層次/境地既人而有唔同嘅修行方式
但所有法既目的只有一個 就係破除妄見 認清自己清靜嘅如來本性

你唔睇條片又點知係咪你所講嘅個樣野？

神唔會問 會問就唔係神
會問問題嘅係你既自我，你嘅頭腦

約翰福音3章18節

「信他的人不被定罪，不信的人罪已經定了，因為他不信神獨生子的名。」

得罪講句，唔理你修邊種法門，唔信耶穌就要受上帝嘅審判。所有受審嘅靈魂都要為自己所做過嘅每一個決定，係上帝面前答辯。

你點知神唔會問問題？有乜根據？

阿彌陀佛
amen amen

佢係信一貫道
唔係正信佛教

唔好笑大人個口

有咩咁出奇

1997 年九月，鄭麗津去美國紐約，原先準備開辦佛學院，但是她的一位大學基督徒好友帶她去教會，她穿著袈紗走進教會，記得牧師當天講台信息是「人的軟弱」，對於一向受信徒敬重、不容許有錯的道清法師 鄭麗津而言，直覺得「不可思議」。主日禮拜完後，接著是成人主日學，牧師講的是「聖靈」及「因信稱義」，鄭麗津心想：「何不讓聖靈帶領看看？」事後她順從聖靈引導，開始讀聖經，雖經過「我瘋了我才會信主」的掙扎，但是，神的帶領很奇妙，鄭麗津真的決志信主，十一月十六日，她在美國紐澤西州若歌教會受洗。

有一日你企係飛天意粉怪面前
佢唔會怪你, 因為佢做既野,同上帝做既野一模一樣
而佢唔會話你點解唔信佢

push ....

想問問師兄，啟示錄是是預示有大毀滅，所有人的靈就都會被審判？

有個講法係所有靈魂包括信耶穌嘅人係審判日都要受審
但信耶穌嘅靈魂，個名已經寫係生命冊上

另一個講法係只有不信嘅靈魂先會受審
但無論如何，信或不信嘅最終結果就係：永遠與神同在 vs 永遠與神隔絕

btw 啓示錄當中嘅事件順序：
敵基督統治世界 7 年 > 耶穌返黎消滅敵基督 > 撒旦被綑綁入無底坑 > 耶穌統治世界 1000 年 > 撒旦被釋放 > 上帝消滅接受撒旦誘惑，包圍耶穌同聖徒嘅叛軍 > 審判日，宇宙消失 > 死亡，地獄，撒旦自己同屬撒旦嘅靈魂被掉入火湖 > 新天新地

我估，無論有冇輪迴（我認為有），到某時候未能解脫去到 神國，就是真正的死刑，無盡的地獄火

但我始終覺得 神不會如此的殘忍

我基本的理念，是 神造一個永恆的輪轉酷刑，人覺得玩夠了，並清除了罪業，就回歸 神國，而這些人的靈有足夠的力量去不再在神 之國行惡

而如果凡有行惡（不論原因），就掉回輪轉玩過，不幸的靈就可能玩幾萬世，但一覺醒並清除罪業就再回神 的國

一開始無神論就慳番23年

秘契主義

聖經係最高權威，要進入永生，唯有藉著基督耶穌

咩玩夠，清除罪孽，講到尾又係想話世人可靠積德自救，唔洗信耶穌

唔信神所賜畀世人嘅獨生愛子耶穌，就係對神最大嘅冒犯
呢條罪就算畀你積十萬年嘅功德都清除唔到

何況聖經從未提及輪回
覺得可以下世再黎嘅人小心啲

信佛堅守 23 年，老納結論：幫襯錢大媽

支持樓主

要信，因為耶穌帶來了最快被赦免的方法（自己去完全赦免所有靈魂），善惡到頭終有報，神 必報此終極善，相比佛教的快好多（有說要幾百億年）

聖經是神 所默示的，連最古至今的血腥歷史的所有輪轉，也是神 所默示給人的

無論 神 會不會處死 衪 的孩子(永遠的火湖)，我們要永生，的確唯有藉着基督耶穌

不過照推斷，有永生（不會墮落）就有永死，

如此，個輪轉酷刑夠期就會停，大家唔洗玩落去，神 就處死輪轉中沈溺於追逐殺戮的 的孩子

缺陷世界的宇宙就應該會崩塌，這就須要高端物理學家幫手再碰一碰上帝的無限五指山

一貫道.耶穌佛祖都係無生老母啲o靚

d人話聖經係抄蘇美神話 但我又好想信耶穌
我驚耶穌根本從來都無存在過 好似d人所講咁聖經只係古代人既故事書 多過驚死 咁點算?
你可唔可以比tg我 我好多聖經野想問

咁所謂既神之子民以色列猶太人會點?
佢地好多猶太人唔信耶穌係彌賽亞 淨信佢係先知wor.
.

撈完白粉23年
最後決定食可卡因

何必吸毒

先知以賽亞預言過終有一日全部猶太人都會信耶穌

另外，其實有段經文，好多猶太人都未讀過
因為拉比唔肯教（段經文為耶穌作見證）

以賽亞書53

4 他誠然擔當我們的憂患，背負我們的痛苦，我們卻以為他受責罰，被神擊打苦待了。 5 哪知他為我們的過犯受害，為我們的罪孽壓傷。因他受的刑罰我們得平安，因他受的鞭傷我們得醫治。 6 我們都如羊走迷，各人偏行己路，耶和華使我們眾人的罪孽都歸在他身上。

7 他被欺壓，在受苦的時候卻不開口。 b他像羊羔被牽到宰殺之地，又像羊在剪毛的人手下無聲，他也是這樣不開口。 8 因受欺壓和審判，他被奪去，至於他同世的人，誰想他受鞭打，從活人之地被剪除，是因我百姓的罪過呢？ 9 他雖然未行強暴，口中也沒有詭詐，人還使他與惡人同埋，誰知死的時候與財主同葬。

你驚耶穌唔存在，咁點解唔自己搵證據？

你自己搵證據好過多聽人講一百句

證據好易搵，你唔洗做專家都搵到

方法係，搵個安靜嘅地方，合埋眼
然後細細聲講：「耶穌，如果你係神，求你引領我去相信你」

都2021年3月, 仲有人講信神

死左無信過耶穌係彌賽亞既人仲可以得救咩?
我呢排睇返所多瑪既故事 覺得上帝好可愛 竟然比亞伯拉罕係咁討價還價都無發嬲 約拿記又勁好脾氣咁教化約拿

雖然全能神好似係東方閃電 邪教黎
但佢拍呢條片勁好 所多瑪 樓主有無睇過

我信耶穌嘅
但你用佛教徒話轉信基督，人哋心水清就可以用Bart Erhman做例子，講基督徒唔再信基督教

我就屌開女人嘅
結論：騾

km ?

耶教異端邪說最恐怖
將會挑起第三次世界大戰

咁所以呢？你想講呢個唔係有效嘅見證？定係想講我轉述人地嘅見證係錯？

要視乎基於咩理由而唔信

如果一個猶太人明白先知嘅預言係為耶穌作見證，但唔信，咁佢面對上帝嘅審判時仲可以點樣 justify 自己，免於永遠與神隔絕呢？

心靈唔強大同唔講邏輯既人先會信有神

曾經有人同我講：“軟弱的人先信 神”，你有咩睇法呢？

理性既人唔會信宗教
軟弱既人會選擇自欺欺人，明知係唔理性都要逼自己去信求心中心寧

你點睇我的理念？

宗教哲學有好多關於有冇神嘅討論，youtube都好多debate
你咁講係基於邊點覺得信神係冇邏輯？

大部份連登仔都同你講緊理性呀嗎

咁即係點？我唔知你想表達啲乜

究竟你對我嘅指責/控訴係基於乜野？

定係你想話我轉述他人嘅見證，會導致聽嘅人更加不信？

有效嘅見證就係叫上帝落黎見連登仔
示範吓咩係全知全能

首先分清楚宗教同信仰

信左耶穌之後自然會跟返耶穌嘅視角去睇事物

從耶穌嘅角度黎睇，一貫道只係魔鬼用黎迷惑世人嘅工具之一

仲有叫雞 打老婆

最直接是用耶穌方法，可以即生離開缺陷世界的輪轉

如果用時下某些墮落宗教的方法，就真的要再在輪轉中玩多幾百億年，

可能要去到這個宇宙塌縮了，再於下一個爆出的宇宙再玩輪轉追殺才可脫離

基於業報論的法則推理

同樣用佛陀方法，亦可即生出離輪轉追殺

參考：

綜合來說：
依我們地球的人壽計算，從人類8萬4千歲的長壽，每一百年減短一歲，減至人
類的壽命祇有十歲時，稱為減劫，再從十歲，每一百年增加一歲，又增加到人
壽8萬4千歲，稱為增劫，如此一增一減的時間過程，稱為一小劫，二十個小劫
成一中劫，八十中劫成一大劫。

即 二十個小劫 = 一中劫(3億3千6百萬年)
八十中劫 = 一大劫(2百68億8千萬年)

所以，佛經中所講的"劫"，其數值是相當之大。

或許你會問，究竟佛經為何要用到這樣大的時間單位呢？
在三界火宅裏的眾生，在未了生死之前，最短的壽命短到即生即死，最長的壽
命可以長到8萬4千大劫！ 在我們看來，8萬4千大劫已與不生不死沒有差異
了，但在佛菩薩眼中看來，8萬4千大劫，也祇是僅僅剎那之間的時光而已！
另一個例子是講從信佛到成佛需要多少時間，佛經的答案是三大"無數"劫！
我們看過了佛經如何描寫巨大的數字，對這裏所講的 "無數"，該有更深的領
會。

三大阿僧祇劫
佛經裏面的數目字，共有最大的十個。第一阿僧祇，第二是無量，第三是無
邊。這裏所說的"無量無邊"四個字，形容數目太多了，甚至於超出十個大數目
裏的無量無邊，非是算數之所能知。

在這裏，我們祇談阿僧祇。阿僧祇是梵語，意為無量數、無央數；劫，為極長
遠之時間名稱，有大、中、小三劫之別。三個阿僧祇之大劫稱為三大阿僧祇
劫，是菩薩積集菩提資糧之時間；百大劫則是佛果之身得相好莊嚴，為修福業
之時間。菩薩為度他而作三阿僧祇劫之修行，更為自己成佛之身感三十二相，
而於百大劫間種植無量之福德。簡言之，三大阿僧祇劫即是為菩薩修行成滿直
至獲得佛果所需經歷之時間。

釋迦牟尼佛，於三大劫中，值遇無數佛。據《大毗婆沙論》卷一七八記載，
於初劫之時，逢事七萬五千佛；第二劫之時，逢事七萬六千佛；第三劫之時，
逢事七萬七千佛。

如果用美國有錢佬的資本主義宗教的方法，真的有可能要經歷上quote 中最長的時間

佛學本身重自省不拜偶像，本來肉身就係虛幻 你拜乜神有乜重要？

Thanks 樓主
本來純粹八卦打算睇幾廿秒去訓
睇落覺得唔錯捱眼訓睇晒

香港都有梁燕城
話自己老師係唐君毅、牟宗三，要宣揚中國文化
跟住無端端又做撚左耶撚
然後依家就奶共奶到流口水，仲幫何妖姣辨

屌你老母垃撚圾

Ra man

只可以講各有因緣
世上乜人都有, 總有人會轉會去耶教嘅

但佢啲理論怪怪哋, 佢啲問題應該初學就有答案, 佢出家前冇諗清楚咩?
倒轉問題嚟問, 上咗天堂, 喺無限嘅時間裏面敬拜神, 要敬拜到幾時? 一樣要對住有心病嘅弟兄姊妹. 佢都練到見到佛5分鐘, 耶教嗰邊又有乜嘢更勁嘅神秘經驗? 佢又冇講

佛陀的教義本身屬於對世界規則的推理結果，而佛陀不自稱為神靈，但佛教的教義不排斥有神論或無神論，但最終成為有神論的指引

基督徒由出世起信教十幾廿年 結論 都會有婚前性行為 同未婚懷孕

佢呢啲係on9耶撚啦 信耶穌之前一定要睇augustine 講一個人點由信拜火教到中年醒悟改信天主教 仲要係諗過思考過信仰係乜一回事 係有理性思考點解要信
佢呢啲明顯係因為覺得信教好型好高尚而唔係真係發至內心既信服而信

如果人唔愛上帝，敬拜上帝就係一件痛苦嘅事，永恆嘅敬拜就係永恆嘅痛苦

如果人愛上帝，敬拜上帝就係一件快樂嘅事，永恆嘅敬拜就係永恆嘅快樂

正確

佛學院教務長鄭麗津女士找到了真神---主耶穌

鄭麗津女士曾經是位虔心學佛長達23年的比丘尼，法號「道清」，不但在佛學院擔任過教務長，當年還為了開設佛學院遠赴美國。信主后親友紛紛勸阻，但她仍堅定仰望上帝，走過流言蜚語的轉換期，許多佛教徒因她的生命見證轉而信主，找到內心平安喜樂的泉源。

佛學中的疑問 在基督里得完全釋放

鄭麗津在佛學中感到解不開的疑問，甚至侵蝕自己生命價值觀的苦痛事件，竟然在基督里得以釋放！遁入佛門后，還是要做許多無法免俗的事，甚至莫名被卷入佛教丑聞中，與她當初向往的「清靜無為」相差甚遠。她感嘆佛教修行有八萬四千法門，就算她都修完了，就像爬上了喜馬拉雅山，但往上看，仍有未盡的天，人可以找很多路往上爬，但天永遠更高。「神是自有永有的」這個真理完全抓住她的內心，因為這個神，不是人靠自己的方式慢慢「修」來的。

信佛達23年，曾是法師的鄭麗津女士，現在不斷以生命見證主耶穌。
她特別對「認罪悔改」四個字心有戚戚焉，對一個久居嚴謹戒律教團的法師而言，有如釋重擔之感。過去人們供養她，是希望她幫忙度業障，但一個人若自己什么修行也不做，享盡吃喝玩樂，真的能靠施舍錢給人或念經消除業障嗎？真正在基督里認罪悔改，才能將罪的重擔卸下。

但她想到自己曾是佛學老師，又是一個把「法身慧命」擺在首位的法師，怎么能改變信仰呢？若她信了主，不就是否認自己講授過的佛學嗎？跟隨自己的廣大信眾又怎么辦？又該怎么面對佛教界的人？這些想法，讓她強力抗拒內心那份信主的感動，甚至有「我若相信主，就是發瘋了。

1997年鄭麗津應佛教界前輩之邀赴美，洽談開設佛學院事宜，也跟留美多年的大學同學聯絡上，這位已經信主多年的大學友人邀請她一起去教會，她頂著尼姑光頭身披袈裟，就直闖教堂。但出乎她意料之外，這群基督徒對她這個「可疑份子」居然抱以熱烈關懷與歡迎，臺上牧師的證道講「人的軟弱」、「因信稱義」，讓不容犯錯的法師身份的她大受感動，字句扎入她心坎，感受到圣靈的火熱動工。

原本抗拒再去教會的她，卻莫名的無法拒絕朋友再度提出的主日邀約，甚至答應上臺做見證。「是圣靈開了我的口。」首次的臺上見證，鄭麗津就在眾人面前承認了主，在圣靈動工下，口里自動講說出才略看過的《圣經》經文。她真的相信有位全知全能、掌管生命的神，才能讓她回應呼召，受洗成為基督徒，之后她花了5年的時間進入神學院讀書并擔任宗教研究員，也帶領很多佛教徒信主。

老人黎，你估後生女咩

不要問 只要信